\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{polski}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}

\usepackage{subfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{sidecap}
\graphicspath{{./Graphics/}}
\newcommand{\CAPi}{O kwiatku, kwiatku mały,
jakże zazdroszczę ci spokoju
... coś z gwiazdy, błyszczącej z daleka,
coś z blasku, który mgła niesie,
coś z iskier, gdy kuźnię wiatr chłoszcze, 
tylko nic nie ma z człowieka
i tego ci, kwiatku, zazdroszczę. \emph{Kazimierz Przerwa-Tetmajer}
}


\author{Bożena Woźna Szcześniak}
\title{Rysunki i tabele}
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle
\CAPi


Wybierz dowolny rysunek i tabele. Następnie 
napisz kod w \LaTeX, który wygeneruje 
tego pdf-a zgodnie z wyjaśnieniami znajdującymi się 
w spisie treści.

\tableofcontents

\section{Zadania na wykorzystanie pakietu \texttt{sidecap}}
\subsection{Rysunek 1 wygenerowany jest przy pomocy standardowego
polecenia \texttt{figure}}
\lipsum[1]
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.25]{pic.jpg}
	\caption[Plama]{\CAPi}
	\label{fig:picture}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Rysunek 2 wygenerowany jest przy pomocy \texttt{SCfigure}.}
\lipsum[1]
\begin{SCfigure}[][bhp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{pic.jpg}
	\caption{\CAPi}
	\label{fig:obrazek}
\end{SCfigure}
\newpage
\subsection{Rysunek 3 wygenerowany jest przy pomocy \texttt{SCfigure},
ale zawiera w środku tabele.}
\begin{SCfigure}[][bhp]
	\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Drużyna}\\
\hline
Bramkarz&GK&Jan Kowalski\\
\hline
&CB&Piotr Nowak\\
Obrońcy&LB&Henryk Pawelec\\
&CB&Paweł Wolny\\
&RB&Jan Kamiński\\
\hline
&MC&Dominik Szcześniak\\
Środkowi&MC&Iwo Zagórny\\
&MC&Leon Kotala\\
\hline
&ST&Iwan Grożny\\
Napastnicy&ST&Szymon Szybki\\
&ST&Łukash Bujak\\
\hline
\end{tabular}
	\caption{Drużyna piłkarska}
\end{SCfigure}
\lipsum[2]
\newpage
\subsection{Tabela 1 wygenerowana przy pomocy \texttt{table}}
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{Drużyna}\\
		\hline
		Bramkarz&GK&Jan Kowalski\\
		\hline
		&CB&Piotr Nowak\\
		Obrońcy&LB&Henryk Pawelec\\
		&CB&Paweł Wolny\\
		&RB&Jan Kamiński\\
		\hline
		&MC&Dominik Szcześniak\\
		Środkowi&MC&Iwo Zagórny\\
		&MC&Leon Kotala\\
		\hline
		&ST&Iwan Grożny\\
		Napastnicy&ST&Szymon Szybki\\
		&ST&Łukash Bujak\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Drużyna piłkarska}
\end{table}
\lipsum[2]
\newpage
\subsection{Tabela 2 wygenerowana przy pomocy \texttt{SCtable}}
\begin{SCtable}[][bhp]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		\multicolumn{3}{|c|}{Drużyna}\\
		\hline
		Bramkarz&GK&Jan Kowalski\\
		\hline
		&CB&Piotr Nowak\\
		Obrońcy&LB&Henryk Pawelec\\
		&CB&Paweł Wolny\\
		&RB&Jan Kamiński\\
		\hline
		&MC&Dominik Szcześniak\\
		Środkowi&MC&Iwo Zagórny\\
		&MC&Leon Kotala\\
		\hline
		&ST&Iwan Grożny\\
		Napastnicy&ST&Szymon Szybki\\
		&ST&Łukash Bujak\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Drużyna piłkarska}
\end{SCtable}
\lipsum[2]
\newpage
\section{Zadania na wykorzystanie pakietu \texttt{wrapfigure}}
\subsection{Wyrównanie do prawej}
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{pic.jpg}
	\caption{\label{fig:frog1}Kwiatek.}
\end{wrapfigure}
\lipsum[1]
\subsection{Wyrównanie do lewej}
\begin{wrapfigure}{l}{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{pic.jpg}
	\caption{\label{fig:frog1}Kwiatek.}
\end{wrapfigure}
\lipsum[2-3]
\subsection{Wyrównanie do prawej}
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
\begin{tabular}{|r|l|}
	\hline
	7C0 & heksadecymalnie \\
	3700 & oktalnie \\
	11111000000 & binarnie\\
	\hline \hline
	1984 & dziesietnie \\
	\hline
\end{tabular}
\end{wrapfigure}
\lipsum[1]
\subsection{Wyrównanie do lewej}
\begin{wrapfigure}{}{0.5\textwidth}
	\begin{tabular}{|r|l|}
		\hline
		7C0 & heksadecymalnie \\
		3700 & oktalnie \\
		11111000000 & binarnie\\
		\hline \hline
		1984 & dziesietnie \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{wrapfigure}
\lipsum[1]
\newpage
\section{Zadania na wykorzystanie pakietu \texttt{subfig}}
\subsection{Ułożenie wygenerowane przy pomocy \texttt{subfloat}}
\lipsum[2]
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfloat[Kwiatek 1]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 2]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 3]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	\caption{Kwiatki obok siebie}
	\label{fig:traktory}
\end{figure}
\lipsum[3]
\newpage
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfloat[Kwiatek 1]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 2]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 3]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	\newline
	\subfloat[Kwiatek 1]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 2]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	%
	\subfloat[Kwiatek 3]{\label{odnosnik}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{pic.jpg}}
	\caption{Kwiatki obok siebie}
	\label{fig:traktory}
\end{figure}
\subsection{Tabele i \texttt{subfloat}}
\begin{figure}[h]
\subfloat[tabela1]{\begin{tabular}{|r|l|}
		\hline
		7C0 & heksadecymalnie \\
		3700 & oktalnie \\
		11111000000 & binarnie\\
		\hline \hline
		1984 & dziesietnie \\
		\hline
	\end{tabular}}
\qquad
\subfloat[tabela2]{\begin{tabular}{|r|l|}
		\hline
		7C0 & heksadecymalnie \\
		3700 & oktalnie \\
		11111000000 & binarnie\\
		\hline \hline
		1984 & dziesietnie \\
		\hline
	\end{tabular}}
\qqad

	\caption{Tabele obok siebie}
\end{figure}
\lipsum[4]
\end{document}

